《》是[香港發行的一份](../Page/香港.md "wikilink")[免費報紙](../Page/免費報紙.md "wikilink")，由香港[地產經紀界人士](../Page/地產經紀.md "wikilink")[施永青投資創辦](../Page/施永青.md "wikilink")、「730媒體有限公司」（AM730
Media
Limited）發行，2005年7月30日開始發行。《》是繼《[都市日報](../Page/都市日報.md "wikilink")》和《[頭條日報](../Page/頭條日報.md "wikilink")》後，香港第三份免費報刊，派發首月每天平均印刷量約四十萬份。

该报經濟觀點方面偏向[新自由主義和](../Page/新自由主義.md "wikilink")[自由市場經濟](../Page/自由市場經濟.md "wikilink")，但在政治觀點方面偏向[中間派](../Page/中間派_\(香港\).md "wikilink")，不偏向[建制派或](../Page/建制派.md "wikilink")[泛民主派](../Page/泛民主派.md "wikilink")，並嚴格限制[政治廣告在報章刊登](../Page/政治廣告.md "wikilink")。

由于人力資源有限和定位於[青少年和](../Page/青少年.md "wikilink")[白領階層的讀者](../Page/白領.md "wikilink")，《》创办初期的派發點不多，集中在白領上班的[中區](../Page/中環.md "wikilink")、[灣仔和](../Page/灣仔.md "wikilink")[尖沙咀街頭](../Page/尖沙咀.md "wikilink")。

自2005年8月29日起，《》在多個原[九廣鐵路](../Page/九廣鐵路.md "wikilink")[東鐵](../Page/東鐵.md "wikilink")（[上水站除外](../Page/上水站.md "wikilink")）、[西鐵](../Page/西鐵.md "wikilink")（[朗屏站除外](../Page/朗屏站.md "wikilink")）及[馬鞍山鐵路](../Page/馬鞍山鐵路.md "wikilink")（[第一城站](../Page/第一城站.md "wikilink")、[石門站](../Page/石門站_\(香港\).md "wikilink")、[馬鞍山站](../Page/馬鞍山站_\(香港\).md "wikilink")）車站免費派發，報刊形成較為穩定的讀者群。現時在不少[港鐵站外和屋苑皆有派發](../Page/港鐵.md "wikilink")。同時，该报还在[香港各大專院校均設立了派發點](../Page/香港大專院校.md "wikilink")。

## 名稱

[am730.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:am730.jpg "fig:am730.jpg")
據創辦人[施永青解釋](../Page/施永青.md "wikilink")，報名取《》是由於報紙的派發時間在[早上](../Page/早上.md "wikilink")（）的繁忙時間。他將首版日期訂於2005年7月30日（星期六），是希望配合報刊的名目。

平时，《》一般不在週末派發。

## 出版因由

施永青有見香港第一份免費報章《[都市日報](../Page/都市日報.md "wikilink")》甚為成功，發行首年已經獲利甚豐，因此投資數百萬港元作[市場研究](../Page/市場研究.md "wikilink")，並計劃推出免費報紙。惟[星島新聞集團在同時期亦有發行免費報紙的計劃](../Page/星島新聞集團.md "wikilink")，並因星島集團的辦報經驗及資源，星島集團的《[頭條日報](../Page/頭條日報.md "wikilink")》搶先於《am730》之前面世，使《am730》成為香港第三份免費報紙。

## 影響

在香港，第一份免费报刊《[都市日報](../Page/都市日報.md "wikilink")》於2002年發行，及後在2005年7月，《頭條日報》和《》先後加入，免費报刊由一份突然增至三份，市場質疑免費報刊的生存空間。施永青認為，免費报刊是未來趨勢，只要內容吸引讀者，便具競爭力。《》的新聞取材較一般報章輕鬆，排版也較多設計元素，主要針對青少年和白領階層讀者。多份免費報章出現，令其他收費報章的銷量和廣告收入下跌，為挽回銷量，[東方報業集團旗下的](../Page/東方報業集團.md "wikilink")《[太陽報](../Page/太陽報_\(香港\).md "wikilink")》宣布由2005年10月19日起減價，每份由6元減至5元。

## 印刷問題

《am730》的印刷是交由[壹傳媒旗下的](../Page/壹傳媒.md "wikilink")[百樂門印刷有限公司負責](../Page/百樂門出版.md "wikilink")。施永青曾表示壹傳媒旗下的《[爽報](../Page/爽報_\(香港\).md "wikilink")》在2011年9月19日於香港創刊後，《am730》成了其競爭對手，因此壹傳媒決定只會按照合約訂明的上限印刷《am730》，令《am730》的每日發行量限制於四十萬份之內，而且只印64頁紙，am730從而每月流失160萬元的廣告收入。\[1\]
\[2\]但後來又表示：時任壹傳媒老闆[黎智英向他承諾不會以停止承印](../Page/黎智英.md "wikilink")《am730》打擊對手，這樣贏也贏得不光彩，寧願《爽報》辦得辛苦一些，也會維持印務承諾。\[3\]

## am730 創業基金

2011年，am730創立「am730
創業基金」。\[4\]，期望藉此基金支持各行各業有志創業的人士。基金會以注資形式支持申請人/團隊創辦業務，亦會考慮支持剛開展之業務。

## 參見

  - [香港報紙列表](../Page/香港報紙列表.md "wikilink")
  - [香港傳媒爭議](../Page/香港傳媒爭議.md "wikilink")

## 參考文獻

## 外部連結

  - [《》官方網站](http://www.am730.com.hk/)

[Category:中文報紙](../Category/中文報紙.md "wikilink")
[Category:香港免費報紙](../Category/香港免費報紙.md "wikilink")
[Category:中原地產](../Category/中原地產.md "wikilink")
[Category:被防火长城封锁的网站](../Category/被防火长城封锁的网站.md "wikilink")
[Category:2005年建立的出版物](../Category/2005年建立的出版物.md "wikilink")
[Category:2005年香港建立](../Category/2005年香港建立.md "wikilink")

1.  [蘋果不肯多印　am730有廣告也沒位落](http://www.am730.com.hk/article.php?article=73478&d=1577)am730
    C觀點 - 施永青 2011年9月16日
2.  [突然拒加印
    合乎道義嗎？](http://www.am730.com.hk/article.php?article=73665&d=1578)am730
    C觀點 - 施永青 2011年9月19日
3.  [施永青：am730印刷問題已基本解決](http://www.ricacorp.com/cms/template.aspx?series=11&article=57521)am730
    C觀點 2011年12月21日
4.  [am730 創業基金](http://www.am730.com.hk/startupfund/)